有無人想去/去過德國？

plan緊五月/六月去德國
諗住淡季無咁多人
有無人都諗住呢段時間去/去過可以一齊討論下
同埋有無去過嘅巴絲可以分享下有咩地方一定要去下

悶

垃圾國家 最好唔好去

點解咁講

啲景好似幾唔錯啵
又係歐洲相對比較安全嘅國家

啱啱去完留名

去過幾正

去咗邊

有咩地方一定要去

你會喺德國見到唔少力架

有好多喎
Europa-Park
新天鵝堡<—要識得行唔識點講
Benz/Porsche museum
不過好見仁見智 博物館呢啲
仲有德國好大喎...你去邊個位先

唔想太多人
其實諗住自己去
不過有興趣可以留tg傾下

諗住去慕尼黑 科隆同柏林
巴打去咗邊到？

柏林唔少爛仔扮聾啞迫你捐錢，
仲有搭電車唔好貪小便宜唔買飛，
上到車記得即刻釘飛，啲中東查飛狗專捉遊客

搭車俾錢唔係基本黎嫁咩

六月尾去

5月打算去漢堡同埋柏林或者法蘭克福

德甲柏林主場氣氛好撚正

我roommate 喺德國人，有咩想知

絲打plan去幾日？
我諗住10日去三個城市會唔會太chur

絕對係基本應份，
但有人見到呢啲自助買飛入閘無王管就會心癢想慳兩歐唔買飛

有咩景點連當地人都覺得要去下？

都係自律姐
唔好映衰自己就得

絲

聽場柏林愛樂樂團concert
（如果你對古典音樂有興趣）

小弟文化素養比較低
不過都多謝推介

唔覺安全
去過幾個歐洲國家覺得最多垃圾東歐佬同中東佬同黑人嘅地方

上次被班東歐佬圍
電話都搶埋
完全無人幫手

竟然係咁
我以為相對比起法國嗰啲地方比較少人偷嘢
好似安全啲

唔知班友猖狂定點
自己小心啲啦
有人聊你講嘢就最好唔好應佢
啲同黨實乘機搶你嘢
直接走開扮唔識聽

對歷史冇興趣唔好去……

3月中8日諗住 倫敦>Brussells>科隆>法蘭克福>慕尼黑>柏林>漢堡>柏林>倫敦，諗住買rail pass

好悶，啲城市一式一樣，去兩三個就夠。
去德國主要去睇楚格峰、國王湖、新天鵝堡。城市除咗柏林之外無乜好行。
與其喺德國行城市，倒不如去埋奧地利Salzburg+hallstatt, 又或者去埋捷克布拉格。

利申去咗慕尼黑、科隆、漢堡、柏林，悶到想喊，而且治安麻麻。

全部地方都得就係唔好去Hamburg

除咗個微縮博物館之外真係無嘢好行。

去Bonn搵貝多分

Lm

上楚格峰

但德國人閪真係歐洲黎講數一數二

koln有無好食餐廳？
想食下豬手
(其實去過一次德國
成日食唔落野
對煎炸食物多少少興趣
然後又無胃口無限loop )

六月先最好 全年天氣最好既月份

koln都幾悶
本身plan左留幾日探朋友
悶到睇完教堂見完朋友stay一晚即刻走人

我係巴 可唔可以加埋你？

你去幾耐架？

如果非自駕 慕尼黑都可以玩一個星期
以慕尼黑做中心點 去新天鵝堡 楚格峰 國王湖同附近城市 我個陣就去左Rothenburg, Nurnberg and regensberg
有張火車pass可以用

想去國王湖又想去Hallstatt 就用Salzburg 做中心點

另外就柏林 都多歷史野睇
可以join d tour落地底睇下以前點避難

Frankfurt 大城市就冇乜特別 當然都靚過香港

借單車踏下呀嘛
我試過沿萊恩河向波恩踏
個幾鐘就折返
但係過對面河先返轉頭
幾開心

都係
koln仲有個朱古力博物館(好似瑞士蓮) 有海邊起出去既建築物 有童心既可以睇一睇

另外去德國要飲Clubmate 成去啤酒既size(士多超市買到)
係小麥飲品 飲落似麥草汁味幾好飲 有咖啡飲作用提神 本地人都成日飲 買支去草地picnic

飲酒既可以飲Radlar 係一半啤酒一半Lemonade既Alcohol 味道mix左lemonade會有少甜 岩女仔飲多d 唔鐘意飲苦麥啤既男仔都岩

八日會唔會太chur 好似好走馬看花咁

10-14日
因為諗緊去唔去柏林
雖然好似都係得歷史嘢
但唔去好似差咁啲嘅感覺

可以啊 留tg

plan咗去朱古力博物館啊
多謝巴打推介

8日去9個地方
日日玩執行李check in
純粹去為搭火車

冇錯
去過慕尼黑 柏林 漢堡

國王湖 安聯球場 新天鵝堡

人地鐵路遊
每日行程都係搭鐵

唔想咁多歷史野一係去南德啦 行浪漫之路 rothenburg 好靚 留一晚有個夜行tour 我上年day trip去冇行到
國王湖附近仲有d景點都可以去
另外去新天鵝堡可以行埋去周杰倫影結婚相個個位 影相
歷史野慕尼黑都有集中營個d睇

見你話想玩十幾日 咁可以搭幾日係奧地利 或者瑞士

我真係諗住毒遊
純粹想傾下大家會去咩地方姐
如果咁啱撞到去同一個地方可以一齊食個飯

好似好靚 唔該絲打推介
應該淨係會係德國 想慢慢行唔想趕

啱啱暑假喺德國柏林住咗一個月
I’m in love with this country

上面巴打提過南德楚格峰 接近瑞士雪山level

住多陣你就會失戀
利申加埋住咗兩年幾

Cologne Nuremberg Stuttgart Frankfurt Berlin

痴線呢到要去啊

munich去berline都6粒鐘火車啦 點玩

德國地鐵冇閘，好多遊客會唔買飛

而家坐ice 4個鐘到

其實好多都係短暫停留，好似比利時係for轉車，主力係慕尼黑、柏林，同埋各個德國車博物館

留名五月會去fra7日, 機票已出但乜都未plan

冇嘅 捉到嘅話好彩咪補飛
唔好錯就60€

仲要中東查飛狗專捉亞洲人 買唔買就自己決定

唔好影衰香港、記住比錢、守規矩

睇運啦

其實德國啲城市都算比較安全
火車站通常有警察巡邏
btw 遇著乞食嗰啲唔好理佢 行遠啲就ok
但唔知點解好鍾意撩Asian

識玩、我都有去

must try!

可恥

東德定西德多野玩d？

買漢莎飛德國 可以直接選柏林內慕尼黑走 唔會貴左

柏林 紐倫堡 慕尼黑 新天鵝 國王湖 楚格峰

有楚格峰同新天鵝堡中間可以坐巴士 唔洗返慕尼黑 不過一日得早/黃昏各一班

西南較多、感覺上

上個月去左果邊幾個聖誕市集
Nürnberg. München 同埋 Heidelberg
真心靚同好有氣氛

如果再去德國我想去睇下啤酒節

咪去柏林 直接去南部再落瑞士
新天餓堡一定要踩單車上去

咁堅、好斜喎

宜家係德國

啤酒節好正、信我

munich無乜特別，得個天鵝堡，市政廳同bmw museum值得一戰。

柏林就睇圍牆，check point charlie，east side gallery，個博物館島同埋東德ddr museum。仲有個magic museum我推介去睇下，幾多道具可以俾你玩。中意lego可以去佢個legoland玩下，都係啲大路嘢。

科隆就睇個科隆大教堂，仲有香水博物館。

Frankfurt好悶，兩日夠做

還好啦，中等chur，不過呢三個城市距離唔近囉，berlin喺上面，munich喺下面，koln喺中間。

點解唔open jaw走，london走離境稅好貴

德國就會諗起Spa center男女全裸

其實係留學L一定要返倫敦

下年諗住去德國exchange得閒周圍遊覽下, 有冇咩地方特別推介

i see，但你行程都好似太chur

去山腳租果d mountain bike好fit 唔太難踩

住西德NRW 有咩想知

笑咗出聲

鄰居

想去認識既亞利安民族

國王湖，好靚
一定要行到去最後

想睇歷史同鍾意行博物館咪黎柏林玩下

有咩想知可以問 住柏林

六月LHR-HKG, 淨係稅$28xx dls

六月係sem break旺季
所以open jaw走先抵玩

真係好靚

Königssee

應該由 Salzburg 過去比較近吧？
join local tour 定自己搭車過去好?
附近係咪有個 Hitler 度假別墅? 想問埋點去…

渣車去 唔清楚點搭車

D水好清 好震撼

有無人可以講多d hamburg
德國大城市大部分都去過 差hamburg諗緊補唔補飛
但見樓上話好悶 有啲卻步

自己可以坐巴士去
詳情你google下
Hitler 果個叫鷹巢
要轉車去
如果你去鷹巢 就留係kongissee果邊住返晚

三月去munich 留名

如鍾意睇包豪斯建築就要去dessau

去過，不過四年前嘅事

東西德交界、查理檢查站、柏林圍牆、德國歷史博物館呢d應該要去，Dresden都唔錯

德國相比其他國家比較modern，古典嘢我會建議去鄰國奧地利，歷史文化氛圍比較好，德國偏近代史多

注意部分人只會同你講德文，例如洗手間門口收錢嘅人

邊道係最後?

下星期岀發去西南德，留名有冇同路人

Hamburg 好悶冇野好睇
但miniature wunderland 就十分值得去

係國王湖要搭船，有兩個地方俾你落船。
圖一係喺第二個落船位一直行到最入就會見到，佢入邊有一間屋仔買新鮮嘅牛奶，超好飲佢
圖二嗰度係第一個落船位，我冇落到船因為佢嘅景點就得圖二嗰間屋

呢張圖嘅位置喺第二個落船位，通常啲人行到呢度附近就會唔繼續行，只要繼續行就會見到圖一嘅美景

柏林專登搭2個鐘ice去就係為咗睇呢個

唔係淡季wor, 英文基本上交流到，佢地都知你係遊客

6月頭去

miniature世界級正

hamburg人少少其實幾好行

上年五月尾去到六月頭，Lufthansa Frankfurt入，Munich走。
Frankfurt>Heidelberg>Tübingen>Düsseldorf>Munich
酒店同食都唔太貴，幾安全

同女友去過munchen，垃圾到嘔，又悶

鍾意科學工程的話 可以去慕尼黑個 德意志博物館
有 箂特兄弟當年部飛機
成部大船 發電機 好多唔同年代既大型機器
地庫個假礦洞 整到幾層真礦洞咁 行一轉上上落落都成15分鐘

我自己幾鍾意Köln喎 風景靚 多嘢睇 又多嘢食

利申 喺離Köln好遠嘅垃圾城市發緊毛

國王湖一定係最好。。仙境咁樣

國王湖唔夠grindelwald靚

羅騰堡
btw 打緊德國遊記

等睇

兩種感覺 兩邊我都勁鍾意

HI, 可唔可以Add 埋我? thanks
想年尾去德國

上個月尾飛左去柏林，認真講句 衰撚過大陸
1）公眾地方廁所要俾錢，d人周街屙屎屙尿（去左幾日）見唔少，subway仲有尿味 好難頂
2） 極少數德國人係friendly，用英文問佢地嘢， 佢地聽得明但用德文答返你，問左等於冇問
3）睇景點得啖笑， （太多景點同想像中唔同）不能盡錄
4）最記得有間餐廳 入去之前個waiter問食唔食煙，答完佢唔食 轉頭帶左我去食煙區食飯 附近嘅檯都食煙 cls ，嗰日咁啱星期日 大部份餐廳都fullbooking加上行左成粒鐘 先焗住係嗰間垃圾餐廳食

月尾飛柏林其實想去倒數，但係實在太濕鳩，最後返左hostel訓覺算，第日急急腳去荷蘭玩

總結柏林有人俾錢都唔會再去

自己去過一次 就係5月幾去既
我就去慕尼黑同法蘭克福
慕尼黑都係主要去國王湖 天鵝堡 之後一啲市內景點 好似nymphenburg palace St. peter’s church
亂行下市中心一次
去國王湖同天鵝堡都係搭去最近既地方住一晚 攞啲輕行李 大行李放係慕尼黑火車站到寄存
交通就邦票 天鵝堡就就咁買來回火車票 點對點 因為好似邦票唔係平過我就咁買 你要查價錢啦呢個要
其實去左國王湖 去埋奧地利就仲好 都係附近黎 一日來回去番berchtesgaden住 之後第日番去慕尼黑

咸豬手真係唔係正常人食 咸到痴線 係啲外國肥佬先食到 啖啖油 potato dumpling 都係唔知食緊糯米定啲咩

曬咗，成個歐洲可能得德國先有得合法放花

有好有唔好，如果你唔識德文，去德國係無乜癮 好在我都學過下德文傍身。普通嘅聽，睇同講都無乜問題。德國人其實幾有禮貌，只不過就無英國人咁熱情咁解，但你有咩需要佢地都會肯幫你。另外，佢地搭車唔排隊，同埋成街玻璃碎同煙頭，睇下你忍唔忍到囉。

請問西北部有無好介紹？
4月尾5月頭去荷比盧，想搭單去近嘅德國城市
（順便想睇德甲魯爾打比 ）
同埋多蒙特個足球博物館

但上網查Essen/Dortmond 又好似無乜特別
有無巴打去過Aachen/Essen?

去過法 德 意 荷 土耳其同spain
覺得德國治安最好

話說德國火車話會唔會好似日本咁有locker擺行李？定係好似英國咁要擺落間鋪到？

Essen都係冇野睇
唯一值得睇下就 紅點博物館
上年10月去完 主要為左去艾森展

德國人唔係太鍾意人用英文溝通
同佢地講英文會西面

你講火車上面？佢得上面有個架比你放

Munich+周邊

你唔講我都唔記得講呢單嘢
佢地放煙花我冇所謂
有日夜晚行返去hostel
有個呀叔玩煙花 點完隔一陣就爆嗰隻
我地冇理就爬佢頭
點知條撚屌 點完將煙花丟向我地 嚇撚到鳩縮
柏林真係鬼地方

依家德國治安麻麻，尤其柏林
唔好成個trip 安排太多堡 church 景點 其實架構差唔多去得多會悶

Aachen 去過 有座教堂幾靚
靜靜地幾舒服 一定冇香港人

我又唔覺
去過德國好多地方 大部分人都好nice 會講英文
試過幾次南部鄉下地區 我用英文問佢野
佢地同我講德文 係好明顯佢真係唔識

未黎德國以為以德國人既嚴謹廁所應該好乾淨 畸知 d 公廁臭撚到 我成世都記得
地鐵火車個啲係出面已經聞到陣臭味
berlin 周街有人痾尿
唔好以為地鐵好安全 未行入去 成班難民吹口哨撩你
第4點反而同你相反 我遇過既都super friendly
無一次係我自己秤行李上月台 因為每次都有德國人主動走過黎幫我搬

地鐵最誇張嗰係我見到有pat屎係樓梯位隔離

同意 難民問題我拎凌晨3-4點去到柏林唸住搭地鐵返hostel
一入到個站 成個站都係難民 明明好凍但坐晒係度食煙，飲酒
見到嗰下個心都驚一驚佢地隨時衝埋黎

Essen dortmond aachen去過曬

Essen好細 市內基本上無野做 好彩嗰時咁啱有個冬日嘉年華有野玩下 景點方面果時去左佢個前煤礦參觀 個museum離曬題 睇到好無癮 個礦既tour有野睇下不過我果時個tour guide講得好悶 不過個礦望落係幾型
整體上佢係個冇嘢做可以去下sip時間 但係絕對唔使特登去睇嘅地方

Dortmund 果時剩係陪bf去睇波
市内真係無咩野做 現代城市仔一個

Aachen主要係去荷比德交界點 鎮內就無特別架啦 睇你對呢d交界點打咭位有冇興趣啦 幾得意既 我同fd去都幾過癮
不過唔好expect有好精彩既體驗
Maastricht近aachen 但會靚d

德國西北部真係比較悶
啲城市比較新所以唔係好靚
我嗰時有去不來梅 會靚啲
但如果你去德國淨係去呢啲地方一定會覺得德國超悶冇乜魅力

好鍾意heidelberg
覺得呢個地方好舒服 城堡同哲學之路好正
第一次去德國的時候去過
第二次去德國 原本冇諗住去 但好想再去
突登改行程駕車上去行咗個圈

國王湖唔使講啦 去埋obersee飲牛奶 好正
Berchtesgaden仲有hintersee,zauberwald,ramsau
一帶都好靚，當然仲有鷹巢
建議喺嗰邊住返兩晚 好靜 好relax
我住喺嗰度的民宿 送埋搭巴士券
免費去晒以上景點 好正

黑森林一帶好似冇咩人講
Triburg 的黑森林蛋糕世界第一
第二度食唔返
香港嗰啲根本唔係黑森林蛋糕
仲有可以去睇下谷咕鐘 世界最大
有個德式建築小鎮叫gengenbach
好靚 好靜 好少人住
我住咗三晚
或者住下城堡 都幾正
鍾意飲rielsling的人住喺呢區係唔會捨得走

呢度附近有條路
由st Märgen行去 st peter
比較少人提 但風景好靚
大家有興趣可以google

柏林 慕尼黑 見好多人踩
如果你唔鍾意歷史/博物館
咁真係可以直接skip

打打下 打到好長
仲有好多地方想講

Ramsau 我都有去
上午去國王湖
遊完湖落返Berchtesgaden食少少野
再搭車上去 台仔叫魔法森林

Zauberwald=魔法森林
由hintersee開始行入zauberwald
行完森林出黎就到ramsau 附近就係座教堂
座教堂四季都影到唔同景色 我去時係夏天

triberg係我favourite❤️❤️❤️

Zauberwald原來就叫魔法森林

果次去完國王湖 唔太夠時間 怕無回頭車

搭巴士去到係Ramsay落車 係附近行左一小時影下相 就搭返車走

好靚

去過munich 感覺好唔錯
歷史撚可以去埋Berlin
德國真係好正

慕尼黑有個係個島到嘅博物館
全部science野 好正
我去個時有demo 係閃電
同埋 shielding原理 有條友座係個 金屬波裡面
跟住整d閃電電9佢無事
好鬼正

Berlin 首推有個位有4個博物館
有一個有好多石像/石建築物好好J

我又唔覺 佢地超大愛 仲超盡力用英文同我講野 好人到痴左線

打錯，係火車站

基本上多數站都有 除非係噏dup到荒山野嶺咁既站先可能無
3-6歐不等 唔同size唔同價

你講果估science 博物館 就係德意志博物館 我都好鍾意

個人覺得德國南部嘅人比北部熱情好多 特別係Bavaria
如果第一次去德國玩南部先好感度應該會大好多

之前一個人去Berlin啲人冷漠到我都唔想講野 但又有少少覺得呢種冷冰冰嘅感覺好襯呢個城市嘅歷史感

利申留左德國半年 好鍾意二戰史所以都無損我對Berlin嘅喜愛

Berlin 我留咗唔係好耐 冇咩印象
Bremen 啲人都幾nice 但天氣好差

好同意
第一次去德國去berlin bremen dortmon essen aachen munich（有覺得好d) 但去完真係好唔鐘意德國 覺得好悶 整體個氣氛好冷漠好沉重 我去berlin又係天氣好陰沉 加倍沉重

直至上年去海德堡 羅騰堡 紐倫堡 國王湖果頭
真係開心好多 風景都靚好多 人又超好 而家好鐘意德國

所以一般旅遊去德國 係會去南部
（個人認為東南同西南都正）

對二戰歷史有興趣想去柏林除外啦

德國m記係咪真係有啤酒飲

鍾意歷史去Berlin會j死 大推Checkpoint Charlie

好似唔止德國m 記有

多謝絲打詳細介紹
Btw 有無去過Munster/Bonn?

一個人去定係一班？
最後點解決？有無搵當地警察